{"config":{"lang":["en"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"Bienvenue \u00e0 Drancy l'insoumise","text":"<p>Drancy et l'insoumission : une histoire de r\u00e9sistance L'histoire de Drancy, cette commune de Seine-Saint-Denis, est profond\u00e9ment marqu\u00e9e par des actes d'insoumission et de r\u00e9sistance qui ont forg\u00e9 son identit\u00e9 \u00e0 travers les \u00e9poques. De la p\u00e9riode sombre de l'Occupation aux luttes sociales contemporaines, Drancy incarne cette volont\u00e9 de ne pas se soumettre face \u00e0 l'oppression.</p> <p>Chlo\u00e9 &amp; Gokhan. Chef(fe) de file Drancy Insoumise</p>"},{"location":"a-propos/","title":"Drancy m\u00e9rite mieux, engageons-nous ensemble !","text":"<p>Une liste citoyenne, \u00e9cologiste et sociale men\u00e9e par la France Insoumise pour redonner \u00e0 Drancy sa dignit\u00e9 et son dynamisme.</p>"},{"location":"a-propos/#pourquoi-nous-nous-engageons","title":"Pourquoi nous nous engageons","text":"<p>Face \u00e0 la gestion lib\u00e9rale et autoritaire de la municipalit\u00e9 actuelle, les Insoumis\u00b7es de Drancy se mobilisent pour proposer une alternative populaire et ambitieuse.</p> <p>Notre liste \"Drancy en Commun\" rassemble des citoyen\u00b7nes de tous horizons d\u00e9termin\u00e9\u00b7es \u00e0 mettre en \u0153uvre un programme de rupture avec les politiques d'aust\u00e9rit\u00e9 et de privatisation des services publics.</p>"},{"location":"a-propos/#nos-priorites","title":"Nos priorit\u00e9s :","text":"<ul> <li>Finances municipales transparentes</li> <li>Transition \u00e9cologique ambitieuse</li> <li>\u00c9ducation prioritaire</li> <li>D\u00e9mocratie participative</li> <li>Culture pour tous</li> <li>Engagement international</li> </ul> <p>\u00c0 Drancy comme ailleurs, c'est par la mobilisation populaire que nous vaincrons la r\u00e9signation et construirons une soci\u00e9t\u00e9 plus juste. Ensemble, faisons de Drancy un mod\u00e8le de justice sociale ! Rassemblons-nous, c\u2019est-\u00e0-dire organisons-nous, sans attendre, pour la construire.  </p> <p>Drancy 2026 : Une ville pour tous, par tous !</p>"},{"location":"a-propos/#notre-programme-municipal-2026-justice-sociale-ecologie-populaire-et-solidarite-internationale","title":"Notre programme municipal 2026 : justice sociale, \u00e9cologie populaire et solidarit\u00e9 internationale","text":"<p>Un projet de transformation sociale, \u00e9cologique et d\u00e9mocratique pour notre ville.</p>"},{"location":"a-propos/#notre-programme-pour-drancy","title":"Notre programme pour Drancy","text":"<p>6 mesures phares \u00e9labor\u00e9es avec les habitant\u00b7es et les associations locales :</p> <ol> <li> <p>Gel des loyers municipaux    Mise en place d'un bouclier anti-augmentation pour les logements sociaux et encadrement strict des loyers priv\u00e9s.</p> </li> <li> <p>Cantines 100% bio et locales    Approvisionnement en circuits courts et repas v\u00e9g\u00e9tariens quotidiens dans toutes les cantines scolaires.</p> </li> <li> <p>Gratuit\u00e9 des transports    Gratuit\u00e9 totale des transports en commun pour les Dranc\u00e9en\u00b7nes et d\u00e9veloppement des pistes cyclables.</p> </li> <li> <p>Budget participatif    20% du budget municipal d\u00e9cid\u00e9 directement par les habitant\u00b7es via des assembl\u00e9es citoyennes.</p> </li> <li> <p>Cr\u00e8ches municipales gratuites    Doublement des places disponibles et gratuit\u00e9 pour toutes les familles dranc\u00e9ennes.</p> </li> <li> <p>Plan climat ambitieux    R\u00e9novation thermique de tous les b\u00e2timents publics et aide aux particuliers pour isoler leur logement.</p> </li> </ol>"},{"location":"a-propos/#notre-engagement-international","title":"Notre engagement international","text":"<p>Une ville ouverte sur le monde, solidaire des peuples en lutte.</p>"},{"location":"a-propos/#solidarite-internationale","title":"Solidarit\u00e9 internationale","text":""},{"location":"a-propos/#jumelages-solidaires","title":"Jumelages solidaires","text":"<p>Nous d\u00e9velopperons des jumelages avec des villes en lutte pour leur \u00e9mancipation, en Europe, en Am\u00e9rique Latine, en Afrique et en Asie, bas\u00e9s sur des \u00e9changes culturels et des coop\u00e9rations techniques.</p>"},{"location":"a-propos/#accueil-des-exiles","title":"Accueil des exil\u00e9s","text":"<p>Mise en place d'un programme municipal d'accueil digne des migrants avec h\u00e9bergement, apprentissage du fran\u00e7ais et accompagnement juridique. Opposition ferme aux politiques migratoires r\u00e9pressives.</p>"},{"location":"a-propos/#commerce-equitable","title":"Commerce \u00e9quitable","text":"<p>La municipalit\u00e9 s'engagera \u00e0 n'acheter que des produits issus du commerce \u00e9quitable et \u00e0 soutenir les fili\u00e8res paysannes locales et internationales.</p>"},{"location":"commentpenser/","title":"Comment penser par soi-m\u00eame ?","text":"<p>Tout \u00eatre humain dot\u00e9 de capacit\u00e9s de raisonnement, d'une m\u00e9thode rigoureuse et de connaissances appropri\u00e9es peut d\u00e9velopper son propre jugement critique. </p> <p>Lorsque nous \u00e9tablissons un fait, nous devons syst\u00e9matiquement fournir \u00e0 nos \u00e9ventuels contradicteurs les moyens de le v\u00e9rifier, notamment en citant pr\u00e9cis\u00e9ment nos sources.</p>"},{"location":"commentpenser/#a-propos-de-la-laicite","title":"\u00c0 propos de la la\u00efcit\u00e9","text":"<p>Selon l\u2019article 1 de la loi de 1905 :  </p> <p>\u00ab La R\u00e9publique assure la libert\u00e9 de conscience. Elle garantit la libert\u00e9 des cultes, sous les seules restrictions \u00e9dict\u00e9es dans l\u2019int\u00e9r\u00eat de l\u2019ordre public. \u00bb</p> <p>Il n\u2019est pas question d\u2019imposer \u00e0 chacun des convictions la\u00efques, du moment qu\u2019il respecte la loi. Seuls l\u2019\u00c9tat, ses institutions, ses repr\u00e9sentants et ses fonctionnaires dans l\u2019exercice de leurs fonctions sont tenus \u00e0 la neutralit\u00e9.</p> <p>Aujourd\u2019hui, en revanche, avec la loi \u00ab S\u00e9paratisme \u00bb, l\u2019\u00c9tat s\u2019immisce m\u00eame dans la vie interne des cultes. Les associations cultuelles doivent d\u00e9sormais solliciter tous les cinq ans une reconnaissance pr\u00e9alable aupr\u00e8s des pr\u00e9fets, appel\u00e9s \u00e0 juger de la pertinence d\u2019une religion, ind\u00e9pendamment des cas o\u00f9 son pros\u00e9lytisme am\u00e8nerait ses adeptes \u00e0 enfreindre les lois et \u00e0 \u00eatre l\u00e9gitimement poursuivis.</p> <p>En application de la loi de 2021, se r\u00e9introduit subrepticement le d\u00e9lit d\u2019opinion.</p> <p>Source : La Libre Pens\u00e9e en action \u2013 La ville de Chamb\u00e9ry et la la\u00efcit\u00e9, c\u00f4t\u00e9 pile et c\u00f4t\u00e9 face</p>"},{"location":"contact/","title":"Contact","text":"<p>Email : chefdefile@drancyinsoumise.org</p>"},{"location":"evenements/","title":"Non \u00e0 la casse de l'\u00e9cole !","text":"<p>Voici quelques informations importantes...</p>"},{"location":"evenements/#suite-de-la-documentation","title":"Suite de la documentation","text":"<p>D'autres informations peuvent suivre...</p>"},{"location":"financer/","title":"Comment financer notre programme ?","text":""},{"location":"financer/#strategie-danalyse-budgetaire-pour-drancy","title":"Strat\u00e9gie d'analyse budg\u00e9taire pour Drancy","text":"<p>Notre d\u00e9marche repose sur une transparence totale concernant les finances de notre ville. Nous examinerons avec rigueur :</p> <ul> <li>Le budget municipal dans sa globalit\u00e9 et son \u00e9volution sur les derni\u00e8res ann\u00e9es.</li> <li>La r\u00e9partition pr\u00e9cise des d\u00e9penses par secteur (social, \u00e9ducation, urbanisme, s\u00e9curit\u00e9).</li> <li>L'identification des principaux b\u00e9n\u00e9ficiaires des contrats publics.</li> <li>L'\u00e9tat d\u00e9taill\u00e9 de la dette municipale et son impact sur nos capacit\u00e9s d'investissement.</li> <li>Les \u00e9tablissements financiers d\u00e9tenteurs de cette dette et les conditions de remboursement.</li> </ul>"},{"location":"financer/#rupture-avec-les-pratiques-actuelles","title":"Rupture avec les pratiques actuelles","text":"<p>Nous proposons une transformation profonde de la gestion municipale, notamment par :</p> <ul> <li>La ren\u00e9gociation des contrats publics d\u00e9favorables.</li> <li>La mise en place d'une commission citoyenne de contr\u00f4le des finances.</li> <li>L'organisation d'audits ind\u00e9pendants sur les grands projets municipaux.</li> <li>La publication trimestrielle d'un \u00e9tat des finances accessible \u00e0 tous les citoyens.</li> </ul>"},{"location":"financer/#financement-de-nos-projets","title":"Financement de nos projets","text":"<p>Nous avons identifi\u00e9 plusieurs sources de financement pour nos projets :</p> <ul> <li>La r\u00e9affectation des budgets non utilis\u00e9s dans les secteurs peu prioritaires.</li> <li>La recherche de subventions aupr\u00e8s de l'\u00c9tat et de l'Union Europ\u00e9enne.</li> <li>La mobilisation des ressources fiscales locales pour financer les projets prioritaires.</li> <li>La r\u00e9duction des d\u00e9penses superflues et la lutte contre la fraude fiscale.</li> </ul> <p>Le financement de notre programme reposera sur une r\u00e9orientation des priorit\u00e9s budg\u00e9taires, au service du bien commun et non des int\u00e9r\u00eats particuliers.</p>"},{"location":"notrePolitiqueCulturelle/","title":"Notre Politique culturelle et artistique \u00e9mancipatrice","text":"<p>L'art et la culture sont des vecteurs essentiels d'\u00e9mancipation collective. Nous d\u00e9fendons :</p> <ul> <li>L'affichage d'\u0153uvres artistiques majeures dans l'espace public, notamment des reproductions d'Aur\u00e9lie Nemours et de Fernand L\u00e9ger, artistes engag\u00e9s et accessibles.</li> <li>La mise en valeur de textes fondamentaux (D\u00e9claration des Droits de l'Homme, discours de Jaur\u00e8s, etc.).</li> <li>Un parcours culturel urbain mettant en dialogue les grands textes qui ont forg\u00e9 notre pens\u00e9e sociale :  <ul> <li>Hugo et Les Mis\u00e9rables </li> <li>Zola et L'Assommoir </li> <li>Les \u00e9crits de Rousseau, Marx, La Bo\u00e9tie  </li> </ul> </li> </ul> <p>Cette politique artistique ne se limitera pas \u00e0 l'embellissement de la ville, mais visera \u00e0 faire de l'espace public un lieu d'\u00e9ducation populaire, de r\u00e9flexion collective et d'\u00e9mancipation citoyenne.</p>"},{"location":"a-propos/equipe/","title":"Liste \u00e9lectorale \"Drancy en Commun\" pour les municipales 2026","text":"<p>Notre liste \"Drancy en Commun\" rassemble des femmes et des hommes engag\u00e9s, repr\u00e9sentatifs de la diversit\u00e9 de notre ville. Forts de nos parcours professionnels, associatifs et militants vari\u00e9s, nous portons ensemble un projet ambitieux pour Drancy.</p>"},{"location":"a-propos/equipe/#notre-equipe","title":"Notre \u00e9quipe","text":"<ul> <li>Chlo\u00e9 Jaouen, ? ans, activit\u00e9 ?</li> <li>Cindy Lopez, ? ans, activit\u00e9 ?</li> <li>L\u00e9a Jaouen, ? ans, activit\u00e9 ?</li> <li>Cynthia Tuttle, ? ans, activit\u00e9 ?</li> <li>Laetitia X, ? ans, activit\u00e9 ?</li> <li>Franck X, ? ans, activit\u00e9 ?</li> <li>Gokhan X, ? ans, activit\u00e9 ?</li> <li>FT, ? ans, activit\u00e9 ?</li> <li>Rayanne B, ? ans, activit\u00e9 ?</li> <li>Moussa Konate, ? ans, activit\u00e9 ?</li> <li>Lilian Davy, ? ans, activit\u00e9 ?</li> <li>Bruno Mezoul, ? ans, activit\u00e9 ?</li> <li>Anton T, ? ans, activit\u00e9 ?</li> </ul>"},{"location":"a-propos/equipe/#notre-programme-municipal-2026-justice-sociale-ecologie-populaire-et-solidarite-internationale","title":"Notre programme municipal 2026 : justice sociale, \u00e9cologie populaire et solidarit\u00e9 internationale","text":"<p>Notre liste \"Drancy en Commun\" rassemble des citoyen\u00b7nes de tous horizons d\u00e9termin\u00e9\u00b7es \u00e0 mettre en \u0153uvre un programme de rupture avec les politiques d'aust\u00e9rit\u00e9 et de privatisation des services publics.</p>"},{"location":"a-propos/equipe/#pour-une-ville-solidaire-et-juste","title":"Pour une ville solidaire et juste","text":"<ul> <li>Remunicipalisation des services publics privatis\u00e9s.</li> <li>Tarification sociale de l'eau et des cantines scolaires.</li> <li>Cr\u00e9ation d'un centre municipal de sant\u00e9 avec tiers-payant.</li> <li>Renforcement du parc de logements sociaux et lutte contre l'habitat indigne.</li> </ul>"},{"location":"a-propos/equipe/#pour-une-transition-ecologique-accessible-a-tous","title":"Pour une transition \u00e9cologique accessible \u00e0 tous","text":"<ul> <li>Plan de r\u00e9novation thermique des b\u00e2timents municipaux et des logements sociaux.</li> <li>D\u00e9veloppement des transports en commun et des mobilit\u00e9s douces.</li> <li>Cr\u00e9ation de jardins partag\u00e9s et v\u00e9g\u00e9talisation des espaces urbains.</li> <li>Une alimentation bio et locale dans les cantines scolaires.</li> </ul>"},{"location":"a-propos/equipe/#pour-une-democratie-locale-vivante","title":"Pour une d\u00e9mocratie locale vivante","text":"<ul> <li>Budget participatif pour les quartiers.</li> <li>Conseils citoyens avec pouvoir d\u00e9cisionnel.</li> <li>Transparence totale des d\u00e9cisions municipales.</li> <li>R\u00e9f\u00e9rendums locaux sur les grands projets urbains.</li> </ul>"},{"location":"a-propos/equipe/#pour-une-ville-solidaire-internationalement","title":"Pour une ville solidaire internationalement","text":"<ul> <li>Partenariats avec des villes du monde entier.</li> <li>Accueil digne des personnes migrantes.</li> <li>Actions de sensibilisation \u00e0 la solidarit\u00e9 internationale.</li> </ul> <p>Ensemble, construisons une ville o\u00f9 chacun a sa place, o\u00f9 les services publics r\u00e9pondent aux besoins essentiels, et o\u00f9 les d\u00e9cisions sont prises collectivement pour le bien commun.</p> <p>Drancy en Commun : pour une ville juste, \u00e9cologique et d\u00e9mocratique !</p>"},{"location":"a-propos/histoire/","title":"Histoire de La France Insoumise","text":""},{"location":"a-propos/histoire/#les-origines-et-la-fondation","title":"Les origines et la fondation","text":"<p>La France Insoumise a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9e en f\u00e9vrier 2016 par Jean-Luc M\u00e9lenchon, ancien membre du Parti Socialiste puis du Parti de Gauche...</p>"},{"location":"a-propos/histoire/#les-grandes-etapes-du-mouvement","title":"Les grandes \u00e9tapes du mouvement","text":"<ol> <li>2012 : Jean-Luc M\u00e9lenchon se pr\u00e9sente \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle sous l'\u00e9tiquette du Parti de Gauche, obtenant 11,1% des voix.</li> <li>2017 : Deuxi\u00e8me participation \u00e0 une \u00e9lection pr\u00e9sidentielle avec Jean-Luc M\u00e9lenchon comme candidat, obtenant pr\u00e8s de 20% des voix (7 millions de votants).</li> <li>2019 : \u00c9lections europ\u00e9ennes o\u00f9 LFI confirme son implantation dans le paysage politique fran\u00e7ais.</li> <li>2022 : Troisi\u00e8me participation \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle o\u00f9 Jean-Luc M\u00e9lenchon arrive en troisi\u00e8me position, \u00e0 quelques points du second tour.</li> <li>2023 : LFI continue de se structurer et de se renforcer, avec des actions locales et nationales pour promouvoir ses id\u00e9es et son programme.</li> <li>2024 : LFI se pr\u00e9pare pour les \u00e9lections europ\u00e9ennes, avec un programme centr\u00e9 sur la justice sociale, l'\u00e9cologie et la d\u00e9mocratie.</li> <li>2024 : Lors des \u00e9lections l\u00e9gislatives, La France insoumise (LFI) a obtenu 71 si\u00e8ges \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale. Ce r\u00e9sultat fait partie d'une dynamique plus large o\u00f9 le Nouveau Front populaire, une coalition de gauche, est devenu la premi\u00e8re force politique du pays, devan\u00e7ant le Rassemblement national et le camp pr\u00e9sidentiel</li> <li>2026 : LFI se pr\u00e9pare pour les \u00e9lections municipales, avec un programme centr\u00e9 sur la justice sociale, l'\u00e9cologie et la d\u00e9mocratie.</li> </ol>"},{"location":"a-propos/histoire/#les-piliers-programmatiques","title":"Les piliers programmatiques","text":"<p>La France Insoumise d\u00e9fend un projet de soci\u00e9t\u00e9 fond\u00e9 sur trois piliers essentiels :</p>"},{"location":"a-propos/histoire/#justice-sociale","title":"Justice sociale","text":"<ul> <li>Lutte contre les in\u00e9galit\u00e9s \u00e9conomiques.</li> <li>D\u00e9fense et extension des services publics.</li> <li>Revalorisation des salaires et des minima sociaux.</li> <li>Politique fiscale redistributive.</li> </ul>"},{"location":"a-propos/histoire/#ecologie-populaire","title":"\u00c9cologie populaire","text":"<ul> <li>Planification \u00e9cologique.</li> <li>Transition \u00e9nerg\u00e9tique juste.</li> <li>D\u00e9veloppement des transports en commun.</li> <li>Souverainet\u00e9 alimentaire et agriculture durable.</li> </ul>"},{"location":"a-propos/histoire/#democratie-et-solidarite-internationale","title":"D\u00e9mocratie et solidarit\u00e9 internationale","text":"<ul> <li>Projet de VIe R\u00e9publique avec plus de pouvoir citoyen.</li> <li>D\u00e9fense de la la\u00efcit\u00e9.</li> <li>Diplomatie ind\u00e9pendante.</li> <li>Solidarit\u00e9 avec les peuples en lutte.</li> </ul>"},{"location":"a-propos/histoire/#organisation-et-methodes","title":"Organisation et m\u00e9thodes","text":"<p>La France Insoumise se distingue par son mode d'organisation :</p> <ul> <li>Structure souple bas\u00e9e sur des groupes d'action locaux.</li> <li>Utilisation intensive des outils num\u00e9riques pour la participation citoyenne.</li> <li>Conventions et assembl\u00e9es pour \u00e9laborer collectivement le programme.</li> <li>Articulation entre action parlementaire et mobilisations de terrain.</li> </ul> <p>Aujourd'hui, La France Insoumise constitue une force politique majeure \u00e0 gauche, portant un projet de transformation sociale, \u00e9cologique et d\u00e9mocratique pour la France, en rupture avec les politiques d'aust\u00e9rit\u00e9 et en faveur d'une r\u00e9elle souverainet\u00e9 populaire.</p>"},{"location":"a-propos/valeurs/","title":"Les valeurs fondamentales de La France Insoumise","text":"<p>La France Insoumise s'est construite autour d'un socle de valeurs fortes qui guident son action politique et sa vision de la soci\u00e9t\u00e9. Ces valeurs constituent le c\u0153ur de l'identit\u00e9 du mouvement et orientent ses propositions programmatiques.</p>"},{"location":"a-propos/valeurs/#lhumain-dabord","title":"L'humain d'abord","text":"<p>Au centre du projet politique de La France Insoumise se trouve la primaut\u00e9 de l'humain sur les logiques financi\u00e8res et marchandes. Cette valeur fondatrice implique que toute d\u00e9cision politique doit \u00eatre \u00e9valu\u00e9e \u00e0 l'aune de son impact sur les conditions de vie concr\u00e8tes des citoyens, particuli\u00e8rement les plus fragiles.</p>"},{"location":"a-propos/valeurs/#la-souverainete-populaire","title":"La souverainet\u00e9 populaire","text":"<p>La France Insoumise d\u00e9fend une conception exigeante de la d\u00e9mocratie o\u00f9 le peuple est v\u00e9ritablement souverain. Cette souverainet\u00e9 ne se limite pas au vote mais s'exerce de fa\u00e7on permanente \u00e0 travers diff\u00e9rentes formes de participation citoyenne. Le mouvement pr\u00f4ne ainsi le recours au r\u00e9f\u00e9rendum, les assembl\u00e9es citoyennes et une VIe R\u00e9publique int\u00e9grant des m\u00e9canismes de d\u00e9mocratie directe.</p>"},{"location":"a-propos/valeurs/#legalite-et-la-justice-sociale","title":"L'\u00e9galit\u00e9 et la justice sociale","text":"<p>La lutte contre toutes les formes d'in\u00e9galit\u00e9s constitue un pilier essentiel des valeurs insoumises. Le mouvement combat les discriminations li\u00e9es au genre, \u00e0 l'origine, \u00e0 la classe sociale ou \u00e0 l'orientation sexuelle. La redistribution des richesses, la d\u00e9fense des services publics et la r\u00e9gulation du syst\u00e8me \u00e9conomique sont consid\u00e9r\u00e9es comme des outils indispensables pour atteindre une r\u00e9elle \u00e9galit\u00e9.</p>"},{"location":"a-propos/valeurs/#linternationalisme-et-la-paix","title":"L'internationalisme et la paix","text":"<p>La France Insoumise inscrit son action dans une perspective internationaliste, promouvant la coop\u00e9ration entre les peuples plut\u00f4t que la comp\u00e9tition. Le mouvement d\u00e9fend une politique \u00e9trang\u00e8re ind\u00e9pendante des blocs militaires, privil\u00e9giant la diplomatie, le d\u00e9sarmement et la r\u00e9solution pacifique des conflits.</p>"},{"location":"a-propos/valeurs/#lecologie-comme-systeme","title":"L'\u00e9cologie comme syst\u00e8me","text":"<p>Pour La France Insoumise, l'\u00e9cologie n'est pas un simple ajout au programme politique mais constitue un syst\u00e8me de pens\u00e9e global. Le mouvement pr\u00f4ne une rupture avec le productivisme et le consum\u00e9risme, d\u00e9fendant une transition \u00e9cologique planifi\u00e9e qui pr\u00e9serve \u00e0 la fois la plan\u00e8te et la justice sociale - ce qu'il nomme \"l'\u00e9cologie populaire\".</p>"},{"location":"a-propos/valeurs/#la-laicite","title":"La la\u00efcit\u00e9","text":"<p>La la\u00efcit\u00e9 repr\u00e9sente une valeur cardinale du mouvement, con\u00e7ue comme un principe de libert\u00e9 permettant l'\u00e9mancipation individuelle et collective. La France Insoumise d\u00e9fend une la\u00efcit\u00e9 qui garantit la libert\u00e9 de conscience et la s\u00e9paration stricte des religions et de l'\u00c9tat, tout en luttant contre les discriminations religieuses.</p>"},{"location":"a-propos/valeurs/#le-partage-et-les-communs","title":"Le partage et les communs","text":"<p>La France Insoumise promeut une \u00e9conomie du partage oppos\u00e9e \u00e0 la logique d'accumulation capitaliste. Le mouvement d\u00e9fend l'extension des biens communs (eau, \u00e9nergie, savoir, etc.) soustraits \u00e0 la marchandisation et g\u00e9r\u00e9s d\u00e9mocratiquement par les citoyens.</p>"},{"location":"a-propos/valeurs/#la-culture-de-la-deliberation","title":"La culture de la d\u00e9lib\u00e9ration","text":"<p>Le mouvement valorise le d\u00e9bat d'id\u00e9es, la confrontation respectueuse des points de vue et la construction collective des d\u00e9cisions. Cette culture de la d\u00e9lib\u00e9ration se traduit par des pratiques militantes qui privil\u00e9gient l'intelligence collective plut\u00f4t que les logiques hi\u00e9rarchiques traditionnelles.</p> <p>Ces valeurs fondamentales de La France Insoumise forment un tout coh\u00e9rent qui oriente son projet de transformation sociale, \u00e9cologique et d\u00e9mocratique pour la France, en rupture avec les politiques d'aust\u00e9rit\u00e9 et en faveur d'une soci\u00e9t\u00e9 plus juste et solidaire.</p>"}]}