{"config":{"lang":["en"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"Bienvenue \u00e0 Drancy l'insoumise","text":"<p>Drancy et l'insoumission : une histoire de r\u00e9sistance L'histoire de Drancy, cette commune de Seine-Saint-Denis, est profond\u00e9ment marqu\u00e9e par des actes d'insoumission et de r\u00e9sistance qui ont forg\u00e9 son identit\u00e9 \u00e0 travers les \u00e9poques. De la p\u00e9riode sombre de l'Occupation aux luttes sociales contemporaines, Drancy incarne cette volont\u00e9 de ne pas se soumettre face \u00e0 l'oppression.</p> <p>Chlo\u00e9 &amp; Gokhan. Chef(fe) de file Drancy Insoumise</p>"},{"location":"a-propos/","title":"\u00c0 propos","text":"<p>Bienvenue sur la page \"\u00c0 propos\" de Drancy Insoumise.</p>"},{"location":"a-propos/#notre-histoire","title":"Notre histoire","text":"<p>Texte sur l'histoire du groupe...</p>"},{"location":"a-propos/#notre-vision","title":"Notre vision","text":"<p>Texte sur la vision et les objectifs...</p>"},{"location":"contact/","title":"Contact","text":"<p>Email : chefdefile@drancyinsoumise.org</p>"},{"location":"evenements/","title":"Non \u00e0 la casse de l'\u00e9cole !","text":"<p>Voici quelques informations importantes...</p>"},{"location":"evenements/#suite-de-la-documentation","title":"Suite de la documentation","text":"<p>D'autres informations peuvent suivre...</p>"}]}